點解有D人讀廚房做徐晃

古音

除c

好出奇咩，大把人將許褚讀成許豬啦

肥c好波

斷糧！

人是鐵，飯是鋼

反而徐先係正音

因為佢地份人比較徐盛d

因為徐晃係廚師出身

單都可以讀善
樂都可以讀惡

美女徐晃

樂重可以讀拗

君子遠庖廚，冇記錯喺呢句裏面嗰個廚字都係讀徐

學野

甘寧把刀換成鐵碎牙

J豬

字公明，河東楊（今山西洪洞東南）人。三國時期曹魏名將。本為楊奉帳下騎都尉，楊奉被曹操擊敗後轉投曹操，在曹操手下多立功勳，參與官渡，赤壁，關中征伐，漢中征伐等幾次重大戰役。樊城之戰中徐晃作為曹仁的援軍擊敗關羽，因於此役中治軍嚴整而被曹操稱讚“有周亞夫之風”。曹丕稱帝後，徐晃被加為右將軍，於公元227年病逝，諡曰壯侯。

屌聽緊光明頂
聽到陶傑講徐晃

btw 徐晃應該係冇錯架話

啲人夠讀 Doctor Lee 啦

你係咪未聽過「君子遠庖廚」呢句說話？
有無聽過人將娶老婆讀做「草」老婆？

敵梳is doctor lee

典牙

好廢，顏良連殺宋憲&魏續，之後20回合擊敗徐晃

通常係啲老嘢先講徐晃 仲有呢樹嗰樹

我係大陸佬

仲同重有冇得拗

如果，如古

因為吞食天地入面徐晃個造型係一個廚師，要上船打鳩佢

敵將，徐晃，dr lee

is dr !!!

or

is dr lee!

做動詞咪讀r

口音問題掛
唔記得廣東邊個本地村會將嘉讀做佳

老一輩都係讀徐晃

截其源，斷其糧，賊可擒也

我阿婆係讀徐晃 巴士讀pa士

被搶

有黑牌你就發達

台山話

讀開張遼

兵糧寸斷你

唯一認真回覆

child登

截輜

因為徐晃正確讀音係廚房

毒撚

事實證明香港史係唔會教你依家既粵語係點構成
搞到依家班人無文化根底可言
所以child登會出現咁多低質回覆

題外話，個「婦」字

婦（文讀 fu5，白讀 pou5）指結咗婚嘅女人。「新婦」係阿仔個老婆，呢個詞重衍生出「孫新婦」（阿孫個老婆）、「侄新婦」（侄仔個老婆）呢一批親屬稱謂。

pou5呢個白讀音，只會用響「新婦」同埋衍生詞上，其他有「婦」字嘅詞語，都會用文讀音fu5。呢個白讀音，係由上古漢語承傳落來，係「古無輕唇音」嘅例子，同客家讀音bu1、越南音phụ，同出一轍。

但係，坊間多數人都唔知呢個字可以讀pou5，唯有用假借字「抱」來寫呢個音，於是乎「新婦」就寫做「新抱」，甚至有人會寫「心抱」，因為san1pou5讀得快嗰陣時，個n音會被p同化，變成m音，讀成sam1pou5。其實，寫返正字「新婦」更加能夠開門見山喇。

轉自粵文維基

撚知咁多鄉下話咩

咁廿字讀到耶（3聲）咁係咩鄉下？

真學術

咁ching你咁有文化根底，一定知點解
可唔可以教下我？

ching弱智

敬業樂業 （動詞：拗）

快樂 （形容詞：落）

音樂 （名詞：諗唔到同音字）

Btw單同善 樂同惡只係似
巴打啲懶音都幾嚴重

岳

辛苦

我只係copy咋

讀開kitchen

徐蚌（會戰）

你未聽過獨樂樂不如眾樂樂？

因為敵將is doctor lee

其實閩語比粵語唔止保留更多古文詞彙
仲有讀音、語法

咁典韋呢

閩語冇經歷中古漢語嘅時代，好似係直接由上古漢語演化出嚟